減磅成功但體脂仲好高 可以點算

起下我底就知我差唔多3個月前

開左個post呻減肥減極都無起色

嗰日開始 我計清楚每日嘅tdee

重新整理我嘅飲食習慣同運動

每日都會磅住我食嘅食物

咁我都成功由最高峰62kg減到依家ard55kg

其實我對依家個體重幾滿意

但今日出左去用其他機度體脂 度到成30.1%

而肌肉量得36.4kg同我喺屋企磅嘅完全唔同

我喺屋企磅bf係25.5而肌肉係40kg

但我都知網上嘅相唔太可信嘅

所以依家我打算再認真減脂
下面兩幅圖大概係我依3個月每日嘅午餐同晚餐
一星期六日都係食咁嘅嘢 有一日係cheat day
有無巴絲可以話我知 我咁食其實啱唔啱
同埋點樣先可以成功減脂？

食咁多水果一定肥啦

你做帶氧定負重運動？
負重先係長遠減脂嘅好目標

即係我唔應該食咁多生果？
我仲諗住果糖無乜影響

轉晒水果做大量蔬菜

主要係跑步
想問下新手做重訓應該由咩入手？
諗住過兩日去康文署申請做

其實飲啖水都會影響個磅嘅數據準確性 唔使咁緊張 眼見為實

轉做間歇性高強度運動
減脂之餘仲可以練埋肌肉
肌肉firm d個人睇落係會slim d

飲水都會影響體脂率嘅？

練肌肉

跑步+冇重訓+食唔夠蛋白質=減走哂d肌肉

係影響個磅嘅數據準確性

你減走晒D肌肉

肌肉量有40kg應該假 你得55kg但有40kg肌肉 應該大力到hihi

40/55kg 70%

跑步轉單車，1分鐘4，一分鐘7。比跑步無咁傷骨又可以燒汗

影響自己嘅電阻
令個數唔準確
但睇下身體肌肉量嘅平衡都ok嘅

其實柯屎前後都會有影響

測體脂機都係check電阻 所以身體水份會影響

利申nutrition 個miss講嘅

每個磅都唔同，唔使比較。keep住用同一個就得，最緊要記低晒每日嘅數字睇個%變化。另外唔知你體重身高年齡，就咁睇你要食多啲clean meat, 加做多啲負重，唔係嘅話你減嘅都係肌肉，你練多咗肌肉metabolic rate就會高咗，幫埋你“減脂”,新手就search home workout 一條resistance band加bodyweight夠你絲半年。

我今日去測嗰部機話我肌肉量嘅
理想範圍係38.0-48.1kg
其實係咪正常？定部嘢都虧虧地

應該%嚟掛

咁都叫多？
你識唔識㗎

你去康文嘅話，星期一至五，1830-2030有教練喺度，新手一開頭你要執姿態同練好肌力先(你預2-3個月左緊啦)
冇個底做唔到喲咩

*重訓姿勢

係間間都會有教練喺度嘅？

正常係

食菜飽唔到嫁啵

肌肉40kg... 啲台灣健身YouTuber都係45左右

菜 加 大量脂肪
最好用MCT 油代替脂肪
咁唔會肚餓

你有166
55KG都唔會肥得去邊
女人要有脂肪架

參考下 大機會係部機錯單位 無錯嘅話 你唔好減啦 去玩健力 大力士個啲啦 有potential

冇啦啦就叫人生酮

叫佢去做尖舉鐵仲實際啦

生酮好難實行而家唔係個個啱用

唔知點解覺得好好笑

運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動運動 ＋少量肌肉訓練

睇完
100%係部機錯單位

米都要轉

食野最重要

你想六件腹肌

每日食既野要特別設計
連油都要用欖油

一定要食得飽
唔可以捱餓

生酮會令身體機能差
不過用來減肥一流

糖就係糖...

下，全日食兩張圖d野就夠飽？？？

但我全部都係齋烚

果糖唔係糖咩，無影響
得啖笑

夠 依度兩餐加埋都大概1050卡路里
同埋可能我影得衰左啲
第二幅啲菜下面其實仲有好多雞胸肉

肯做負重係真正減肥既第一步
Btw gay?

掌上壓 深蹲隨時都做得

有冇食早餐？會唔會食唔夠BMR

no 我絲

唔係掛，日食2餐，加埋1050卡咁少……真係抵你減到肥

btw唔食早餐？

唔夠蛋白質

無食 我依排都係168斷食。食午餐同晚餐
同埋我一食早餐會肚屙

之前記得有巴打講過食目標嘅80%
咁我一日要食1360 8成就差唔多1100倒
所以應該都食夠

一定要重訓
減完磅未復胖過

係 無食早餐 朝早多數靠飲水 等無咁肚餓

CLS 你有做運動一定唔止1300

唔食早餐點得架我跟你咁樣應該好快餓死左

非洲兒童都食得多過你

樓主你係食緊TDEE定BMR嘅8成呀
減重係要TDEE嘅8成呀

減脂唔係應該做帶氧

可以試下調整營養比重 少啲carbs 多翻啲protein同fat 有時效果都唔錯 當然要跟翻之前個熱量攝取

又係只做帶氧+只計卡路里減磅既失敗例子

Les?
Btw 女仔有心健身好好

增肌係令到你成個你新陳代謝快，新陳代謝快你減脂就會快，同埋我講嘅係長遠

tdee啊

YouTube大把教學都唔睇
一味靠聽朋友講，自己又唔fact check，仲要用埋D極端方法，抵你減唔到

新手唔洗去gym 做push up先

食咁少，減埋個tdee，第日肥double，正

食太少protein
同埋做重訓啦

依家大概係咁 carbs會唔會都太多？

男女都ok

你有做運動既話
食呢個數量太少
建議可以做重訓
同埋食番多d 肉
有做重訓既話
蛋白質克數要係體重既1.8倍
當你50kg就食夠90克
100克雞胸=25完蛋白質
睇圖既話
我都幾肯定你食唔夠蛋白質

同埋唔好亂咁學人生銅飲食
男仔都還好
女仔既話會影響埋經期
好傷身體

你係巴定絲？

唔得 一定要做重訓
就咁睇 你係唔夠肌肉 多個脂肪多
跑步要 減到 最多一星期跑兩日
（因為跑步係 肌肉一 齊減 ）

記住做重訓 配合埋飲食 要夠蛋白質
新手就做機 冇咁易傷 同埋易學

tdee 本身1360？ 有冇可能啊
未見過人tdee 咁低
你咁樣好易反彈
要飽住減肥

你再計過啦 你做咗幾個月運動TDEE一定升咗 食咁少肌肉會流失㗎 到時減肌增脂就有你份

我個人例子啦 唔同體質效果可能唔同 前排4:2:4咁食 入咗平台期 成個月都無變化 跟住轉咗2:4:4 就又開始瘦翻 不過有做開gym

做帶氧會增加既肌肉係好少，你仲要長期唔夠tdee，一定會減埋肌肉
同埋運動所消耗既卡路里其實好少，對比起基礎代謝,印象中1/10都冇

啱啱再計多左次 我tdee係1650
咁我長期食唔夠1100其實係咪好容易反彈

要做埋重訓先會事半功倍

唔係 減肥先係
但減肥只做帶氧
要越減越辛苦

基本上做負重係唔會錯

過磅 應該朝早起身 屙完尿 個一下最準

係，長久方法係要增肌，咁樣回復正常食量都唔會點肥

係呀 你追po睇下啦
新手健身/減肥懶人包

但體脂30% 好撚肥
係唔合格體脂

想問樓主 係邊量體脂？

反而我覺得食飯同食多啲雞胸會好啲 水果嗰啲當零食譬如做完運動獎勵一個俾自己
始終減脂要比平時食更多蛋白質先可以keep到肌肉
脂肪嘅話可以夜晚唔時雞胸食三文魚 或者腰果同花生醬都係一個好選擇
碳水唔使講一定係白飯 咁當然要睇住TDEE黎食
35%碳水 40%蛋白質 25%脂肪
最後最重要係重訓 重訓 同重訓 點操就睇你個人
你話未去過gym 咁就建議你一星期三日 上半身 下半身 全身咁操 培養個習慣同打好個底先
而有氧建議你就一個禮拜做一兩日就夠 同埋都唔使用特別高強度 因為你本身TDEE如果已經有個熱量虧損係到已經會瘦 做得多反而又會cut得太快減埋啲肌肉
跟住再做下HIIT咁 好快就可以減到肥
最重要減肥操肌全部都要耐性 唔好一兩個禮拜睇唔到成效就放棄 加油

擺明你個PT on9啦 24%普通人已經好fit

有氧同重訓可唔可以同一日做嘅？
即係我做完重訓再去跑下機咁

佢個肌肉量其實係計埋所有體液

淨係學識做健力三巨頭都夠做
即係 深蹲,硬拉&推胸
一定要學識咗先

可以，我依家係重訓後跑廿分鐘
但其實無有氧都得
我之前果3個月，淨重訓，體脂都落咗5%

留名想學野
如果新手想開始重訓
應該用咩機先
定搵個教練幫幫手好

其實市面上嘅智能磅檢測原理係咁樣
透過一啲微細電流睇你個脂肪同水份比例係幾多
所以其實唔準確

如果真係有心減嘅
建議真係俾少少錢去做全面身體檢查
之後做GYM 同埋食多啲蛋白質

得個2粒蛋同少少肉 其實蛋白質唔夠
應該係減走左肌肉

有gym底
我由89.5kg減到去71kg
9月開始上磅上到而家75.5kg
極少做帶氧，我係會買個磅黎磅住食既人
好簡單，做到熱量赤字就得
當你減肥卡關，一係加重訓練量一係食更少

我check個部機話我肌肉量51.5
我得60.1kg

維持食緊蛋白，減啲碳水

你喺邊check 都係喺家樂坊？

減糖，戒飯戒甜食戒精製碳水，水果都係一日唔好超過三個
有氧消脂，重訓增肌

巴做法唔同？

哇頂，睇見都feel到鞋烚烚，食到想嘔個隻

應該無我都係好奇問下姐
btw巴打都減梗？

想有啲味可以食7仔嗰隻即食雞胸
我個人覺得唔差

好d
但係真喺可以長期食咩
睇落都好撚難食
其實都唔使好低脂既
我會建議食下三文魚／雞扒走皮
有d脂肪都要既
蝦同海鮮都係好優質既蛋白質來源
仲有萬能既蛋

都算既
我同你一樣，對體重滿意，但想體脂低d
我買左個電子磅，又係同你一樣，磅出來同直接照鏡再對照翻網上唔同體脂身形圖 有出入

俾電子磅個數搞到有d在意

個d就貴d同幾高鈉
不過要健身
都一定會食得貴左
我成日會買急凍蝦 青口 三文魚黎食
比以前食飯貴好多
睇d營養師ig youtube
多數都講減醣
你試下減醣加蛋白質 應該會好d

油都冇滴

想知你蛋白質點食到100g以上

超實用的減脂餐食譜，終於知道該怎麼吃了！

NO. 1

午餐：炒花菜、煎蘆筍、玉米飯

晚餐：蒸洋蔥、蒸紅豆、半根黃瓜

急凍蝦嗰啲你會點煮嘅？
dum晒去烚定煎下佢？

午餐食舊雞胸加蛋
晚餐又再食可能2塊雞胸咁

NO. 2

午餐：炒黃瓜胡蘿蔔雞胸肉、玉米飯

晚餐：半個玉米、一個雞蛋白、蒸西藍花

NO. 3

午餐：炒絲瓜木耳蘑菇蛋、黑米燕麥糙米飯

晚餐：黃瓜、涼拌海蜇、蒸地瓜

NO. 4

午餐：清炒空心菜、藕片、黑米燕麥糙米飯

晚餐：蘋果、水煮白菜、蒸山藥

痴撚線 你女人有波既話
24%已經好撚fit 除非你本身係平到乜都冇
咁又真係肥左少少既

NO. 5

午餐：水煮蝦、清炒豇豆、黑米燕麥糙米飯

晚餐：水煮玉米、水煮白菜、水煮金針菇

依度夠飽？？會唔會食太少反彈得好犀利

重訓前有氧就一定唔得 有氧強度越大你重訓效率越低
至於你話重訓後有氧 如果可以避免都儘量避免 因為我個人感受係 操完再有氧嗰一排力量跌得幾犀利 如果你冇事嘅話可以繼續

高碳低蛋白質

仆你個街，好撚肚餓。我食左5、6年烚雞胸。

留名學野

搵教練啦
好多知識要教練同你講你先識
之後學左自己減都得

抵啦 跑步

重訓我見成日話幾組幾組咁做
究竟點先知自己要做幾組幾多下？
係唔係6*12係標準，之後睇自己情況再加/減？

又或者唔使分組，做到冇力就可以
eg 一炮過深蹲30下咁樣

利申：做咗一個月帶氧冇輕過

Cls 如果係絲 女仔24已經好fit
轉撚左個pt佢啦

其實對波同PAT大D都會30%
根本唔準
搵部機度全身唔同部位脂比啦

跟朋友去P 記量
個教練話20-22% 先正常
好彩有依方面知識 （普通女性20-24%）
佢係咁踩到我垃圾身材
我好想叫佢 練好佢對筷子腳

其實唔係做到死死下就得
你要比時間D肌肉生架
唔係一做完過幾日D肌肉組織就爆出嚟，打針都無咁快
最重要你做嗰組動作係訓練咩肌肉，個腦不停想嗰組肌肉郁，做得岩就會有效果
總之唔係做得重做得多就好
嗰日狀態好D咪最後一組做重D

例如好多人練PATPAT 唔識練 變左練大髀

唔話你肥點會繼續磅水比佢教操

冇做阻力訓練 加上飲食缺乏蛋白質 肌肉會比你減走先

Agger女人最緊要線條firm身形靚
數字遊戲都係浮雲
如果比個G杯你 就算全身好瘦都會over2627%啦
影相同度軟尺嘅數字 比你自己參考反而更準確

原來係咁
我以前用過機度 成31%
但係我個身形其實好似樓豬24-26%個張圖
縮肚既話 會去到21-23%個張圖咁
但係邊度度呢d會準d

我都係P記
而家19%
教練話目標係13%.....
我心諗係咪要去比賽嗰隻😑

最簡單幾計法係intensity乘time，
做幾多下係睇你鍛鍊咩功能，粗略咁講，下數少=爆發力，下數多=持久力，當然兩個情況下用既重量（強度）都唔同。

如果一砲過深蹲到30下，即係頭10-20下好輕鬆，唔會activate到全部肌肉，唔會點刺激肌肥大。如果係為咗熟習深蹲既姿勢同時感受下應該咩時候點樣發力，咁30下就有佢既功用。但既然30下一set入面頭20下都刺激唔到肌肉，點解唔直接用更大強度做8-12下一set？

我既睇法係傾向逐漸加強強度，如果你有能力平板撐到2分鐘，點解唔加負重變撐1分鐘。到可以負責撐2分鐘後又可以再加重量。

等閒咪睇下athleanX，Jeff Nippard學下人體結構，肌理之類，有基本既概念後好多野都一理通百理明。

樓主係咪係油麻地到磅重

油麻地都幾大下 你講邊度
btw你都係？

A字頭個間？我認得張紙

你度家樂坊果部？

有冇影響m? 你食得太少啦
我都係前幾個月 食1600-1700一日
keep住幾個月 係瘦得好快 但太快
依嫁食1900 可能更多 加重訓 會重左 但開始有線條 同firm好多
你食野要著重蛋白質 你個早餐都唔夠啦 麥皮除左纖維好 就係碳水
我依嫁早餐係烚蛋兩隻+一杯豆漿+塊麥包 有時仲會加埋yogurt/包夾塊低卡芝士

食多啲蛋白質呀 做多啲重訓 你減肥都係想身型靚姐

我都有睇少少佢嘅片
有條片佢就係講組數
聽巴打你解釋完，我好似一直誤會咗jeff嘅意思
但有時跟住佢做，睇住條片step by step都好似唔識正確發力
明明佢話邊個位幾時會攰但我又冇感覺，越睇越灰

如果啱啱開始應該每日做幾多款動作？
到冇咁攰之後應該加強/次數定係轉動作好

淨係識body shaming嘅PT都應該唔方有料得去邊

咦…係你

1，要食夠 每日最低基礎代謝率 先會體重下降，
背後原理請自行google ，
樓主每日食1000卡，你肯定係食唔夠。

2，1斤肌肉 每日燃燒🔥卡路里 係一斤脂肪既 5-6倍。
樓主 長跑帶氧..肌肉都減走埋、個卡路里焚化爐都細埋，仲減到？

你男定女？
女仔低過20%好似會影響荷爾蒙分泌
有機會嚟唔到m

係

我健身教練朋友話所有嗰啲電子體脂磅都唔準，
Even放喺健身室拎住兩舊嘢磅嗰個都唔準，
始終太多因素影響個數字

任何磅都比唔上傳統體脂夾+肉眼比較

不過屋企長期放一個，
每日固定一起身去完廁所磅下，
個數字加同減可以用嚟參考下

我絲，25%體脂嘅身型，部機誇到出36%
其實磅數我都唔係太在意，
身型變化先係最真實最實在

真係要食到咁清咩
戒糖、煎炸、零食都夠啦

40kg肌肉應該出得比賽

試試intermittent fasting

咁係因為食個量唔夠，想當年我好肥我好極端咁淨係食菜同維他命
一餐食兩斤，真係餓起上嚟食三斤
但最好唔好咁食，傷身

係40%我睇錯單位

check 下自己有乜唔食得先啦

尖沙咀既gym 試堂check

女😨 咁又暫時未有呢個問題。。

好on9 你個人冇骨 冇內臟架？唔計重？

跑步都連到肌肉

加蒜粉真心正
我都會用蒜粉奄

不過奄之前會用鹽水浸個雞肉
浸幾個鐘後先倒哂啲水再落蒜粉
用鹽水浸過既肉會滑好多
食落會唔似雞胸肉，易入口好多

減肥個期真係日日諗點整啲雞胸先最好食

有就遲啦。keep住23上下都好好啦

你食咁低等於節食 好容易反彈
長期咁樣仲會影響M 甩頭髮

其實反彈係點嘅 即係我一唔食咁低就肥返？
定係我一食過tdee就會肥好多

30勁高

襯個post沉左我就直接po圖啦
其實第一幅同第二幅嘅30%
好似都幾大分別下？
btw我今朝再用屋企個磅bf係24.4
肌肉係40%
希望有緣睇到依度嘅巴絲可以解答下我
到底我依家咁樣大概係bf30/24.5？

起碼加多200-300kcal啦
你長期食咁少好易Bounce back

如果真係咁在意個body fat pecentage
建議買個體脂夾學點度同用Formula計
機度其實唔太準
同埋脂肪除左堆積係肚
仲易堆係臀部同大腿 佢依幅圖淨係Show腹未必係太relevant
建議真係唔好太上心堆數字 減到磅同身型有改善就得